---
aid: 9025
zid: 732213
title: "有个现成的文明重启DIY网站了urceecology.org/"
author: zhubajie
date: 2017-12-26 18:01:05+07:00
lastmod: 2017-12-27 12:26:00+07:00
---

zhubajie 于 2017-12-26 18:01:05 发表了：

【文明毁灭后，这张 DVD 涵盖了重建人类物质文明所需资料，听听创建者是怎么说的】

如果全球核战爆发；如果大型陨石掉入地球；如果外星人消灭地球文明……导致人类文明灭绝，剩下的生存者好不容易来到一个能生存的新星球，你可能会需要这张 DVD，跟时间赛跑来重建回现代物质文明。这个 DVD 的发想人是马尔钦‧雅库博夫斯基，出生于波兰，现在定居美国，他组织了开源生态这个社群，提倡开放原始码自给自足的经济体系。他提出了文明启动套件 DVD\的 20 年计划，做为重启文明的目标，将会分享维持现代物质文明必要的 50 个机具开放原始码蓝图，让任何人都能用低成本、简单的技术力打造出机具，重启文明

http://t.cn/RHU27Ol

---

热核弹头 于 2017-12-26 18:57:49 发表了：

好厉害,末日之后首先要找到 DVD 机么？

---

hhiq 于 2017-12-26 19:33:05 发表了：

斯科尔奇在消失的星球中，专门带上摩门教徒和原始机械设备进行新星球开垦

---

深潜者 于 2017-12-26 19:36:48 发表了：

> 热核弹头 发表于 2017-12-26 18:57
>
> 好厉害,末日之后首先要找到 DVD 机么？

肯定是做出 DVD 后，转化成微缩胶片或者图书啦！之前做成电子版的自然是为了向全世界宣传。

---

cqduoluo 于 2017-12-26 19:51:02 发表了：

DVD 机。。。不如 MP4 安全吧，这种网站的更新跟不上科技发展的速度啊。

---

liutom2 于 2017-12-27 12:26:48 发表了：

弄的这些玩意儿没有一个是文明毁灭后能自己搞出来的，6 天造台拖拉机，用的那一屋子工具和发动机也不知道是哪个文明送的。

---
